美國陸戰隊大學兵推 第三次世界大戰台灣戰場有美國空軍、海軍與日本自衛隊支援

美陸戰隊大學兵推 第三次世界大戰台灣戰場這樣打...

2019-04-24

〔即時新聞／綜合報導〕美國海軍陸戰隊大學（Marine Corps University）海軍陸戰隊戰爭學院（Marine Corps War College）22日舉辦第三次世界大戰模擬兵推，主要戰場在歐洲、朝鮮半島與台灣，敵人為中國、俄羅斯、北韓聯軍，台灣軍隊會有美國空軍、海軍與日本自衛隊支援

外交政策網「岩石上的戰爭」（War on the Rocks）貼出美國海軍陸戰隊大學模擬兵推細節與照片，內容顯示，美方同時面對俄、朝、中戰事爆發，但看準中國、北韓並沒有超乎預期的軍事野心，因此採取類似於第二次世界大戰的「歐洲第一」政策，8個美國陸軍師，大部分海軍陸戰隊和重要的航空資產全數挹注於歐洲。

兵推顯示，雖然南韓被視為美國安全利益的關鍵，但南韓政府也需要負責自我防禦，美軍決定派出步兵師、2團海軍陸戰隊加入朝鮮半島戰場；至於台灣，美方派出海軍、空軍阻礙中國登陸兵團來到台灣，但台灣國軍需獨自在地面上與已登陸的解放軍作戰。

兵推內容提到，中國空軍攻擊台灣駐紮在海灘的防禦部隊後，台灣軍隊被迫撤入山區，中國運來重兵力後，台灣軍隊回防台北，等待美軍增援，美國空軍、海軍持續攻擊中國集結中的部隊，日本也在擔心台灣落入中國的情況下，接受美國外交建議，派遣自衛隊加入台灣戰場。

這個兵推結果是美軍贏得第三次世界大戰，但必須搶在對手動用核武之前贏得戰爭，且在戰爭的第一週，美軍與盟國軍隊，在波蘭、朝鮮半島、台灣的戰鬥中將損失15萬名士兵，相當於第一次世界大戰的消耗兵力。

計漏咗明年2020年大選
kmt再執政
92共識 回歸中國

呢個推演似乎誇大左俄羅斯既兵力同經濟實力，同時誇大美軍損失
波蘭係歐盟成員國，歐洲戰場法軍、英軍同德軍一樣好大機會參戰
俄羅斯唔出核武既話，俄軍常規戰力係未必夠平推歐盟聯軍
似乎美軍既推演都好保守，傾向模擬最壞可能性
北韓除左有核武同導彈之外，常規戰力同南韓比差好多
最大威脅既係支那對台灣，支那可以不計成本用大量導彈炸台灣
但打登陸戰不見得蟹軍有任何把握
如果美軍要損失15萬士兵，蟹軍隨時損失100萬以上，到時邊個士氣先崩潰都未知

要做樣比國會睇嘛 唔咁做仲點加軍費

仲有台海戰場
可能仲延入中國沿海城市
美台導彈 空襲反擊
上海 福建 深圳及香港等大城市

美軍響戰略上會盡量避免平民傷亡，除非中共出導彈炸美國及盟國領土，招至美軍報復
如果唔係美軍未必會炸中國城市
但肯定會出戰斧式巡航導彈/B-2/JASSM炸9中共所有港口/軍事基地/軍工廠
交通基建例如機場/高速公路/高鐵/貨運鐵路/港口都好大機會炸

唔通學連登仔強國落後美國五十年咁樂觀咩

個報告寫到台軍仲係石器時代
唔會反擊到

兩個黃種人同一個白人跌落水，你係美國佬你救邊個先？

最好中共首先打到台灣變廢墟
然後美軍反擊, 再將大陸打到變廢墟

南韓,. 北韓互射導彈 同歸於盡

而香港 就一開始戰有美軍進駐, 成為中立地區食花生

點解會覺得俄佬幫硬支那

相信某方會不宣而戰，先動用核彈…

高鐵 機場 港口 軍營香港都有

Fallout 5: China

悲觀少少講
老解快到定美軍快到？

事實上 台灣坦克除咗係台北嗰100幾架m1 其他都仲用緊冷戰產物+改過支炮咁上下

台灣就話美軍可以搶先，因為大陸渡海運兵能力有限

香港有高鐵運兵，陸路運武器

蛾佬喺必要時就會出賣中蝈

美軍點打都唔會傻到入香港
唔好FF啦

俄國擴張方向最大可能係東歐
戰略上同北約衝突，而完全同中國無衝突

俄國可能利用中國打台灣時順手打東歐
但無咩誘因出賣中國

雖然宜家好多國家都有終極武器核彈喺手，但我諗真係打起仗上嚟應該冇人會用，因為你射核彈嘅同時人地都一定會射返比你，到時即使最後打贏仗自己國家都早已比核福射污染，講緊係幾千年時間都唔可以再住人，有邊個國家可以承受到呢個代價？揾核彈打人同自殺完全冇分別

所以到時打起仗上嚟，所有國家都應該只係用普通導彈不斷轟炸敵國防禦設施同埋沿海城市，削弱防衛後再派陸軍登陸打巷戰，最後佔領。

正路都要誇大
唔係長他人志氣問題(當然支佬會打哂丁話自己有實力
而係向最壞打算，用足夠戰力去應付而唔係輕敵
美國絕對唔可以失去台灣
錢買唔到
當支那佬可以由台灣前線基地出發
美帝用幾多錢都買唔番個主導權

最多都係打完先食

如果香港廢墟左真係得物無所用
美支應該都唔會痴線到打爛呢度掛?
除非支支覺得自己就死想攬炒唔益人

有時唔係要誇大對手
係技術上需要

現實中，我相信美軍有能力在共軍渡海時打沉大量運輸艦
(google B1B LRASM)
問題係，個演習劇本咁寫
陸軍、陸戰隊，甚至海軍咪無事做？

唯有SET死共軍已上岸
咁陸軍、陸戰隊軍官先有參與推演既意義

我估美軍都會預算有好多支共spy一早響台灣部署
響開戰個時會響台灣周圍搞都要陸軍部隊去清哂呢d人都要

睇過原文
佢當強國S-400同埋東風乜乜係有效擋住非隱形飛機同航母
空軍要成個禮拜先炸得哂防空系統

美國： 投降可優先審批綠卡

香港除咗有少少經濟價值，根本乜都冇

會唔會太睇得起歐盟 之前先講德軍妥善率低 大國軍費又減 無美軍俄佬可能長驅直入

你以為更窮既俄軍，妥善率會有幾好睇？

有冇計生化武器同台灣子弟兵未打先投降？

香港移民台灣果D喜迎二次淪陷

根本台灣海峽係最大天險。

第一波反擊一定打香港廈門，等共軍無出海口，至於會否反攻要睇中華民國。

唔會咁輕易出B2, F18G 都收左佢雷達皮，出B52 都如入無人之境。

炸一兩個Hubs 站就收到佢皮

KO 深圳北站就斷曬佢支援

出WMD打台灣既話等睇習近平響戰後被送上戰爭罪行法庭
候賽因出化武屠殺庫爾德人有辦你睇

正常要預佢第一波登陸，第二波全滅（第七艦隊同日自都要時間），咁台灣陸軍同佢地打消耗戰。

所以關島要擴建放多啲B2, B1-B 直頭放日本。

港口連水道可以控制珠三角九成運力。（蛇口要經香港，鹽田都要經香港東部水道。南沙要挖深先入到400M 貨船），控制香港就連鹽田蛇口都控制埋。

on9直接發綠卡俾班高官支共即刻收皮啦
仲慢慢同佢磨
北韓要打一定唔會打常規
直接核彈夷平南韓同東京

打9維尼國，解放人民，香港台灣獨立

香港好似二戰瑞士咁，做中立區

邊個國家會蠢到炸咗香港呢個世界第一嘅洗錢中心

兩次大戰都係英國佬撐住大局。無英國希特拉贏左啦。

俄羅斯就算啦，佢啲海軍連日自都鬥唔過。

出化武侵侵就唔理國會全力出擊

維尼啲手下柒起上黎。

唔係，呢篇報導好差，完全冇提到原文最重要結論，北韓用咗化武，俄羅斯考慮用核武

我都係咁諗
美帝同支佬都需要用佢，根本話炸呢度先都冇乜可能
仲要有咁美帝商人
吹哂雞打TRADE WAR d美帝商家有冇幾多走左先

深水港口向來都係兵家必爭之地

有無計埋國軍班垃圾會有一堆突然叛變先

lol講到香港咁多利益兵家必爭之地咁

如果西方同中國反得面打ww其實香港一啲價值都冇

所以美國零願信東歐

唔使除非 中國人性格
自己擁有唔到 都唔會俾人得到

如果支那佬唔CARE咁希望佢地快撚D走
好行夾唔送
當呢度好似釣魚台，海參崴咁就好啦...

個沙盤可唔可以做得認真D呀

北韓用化武只係殺多d南韓平民，唔會扭轉到北韓響常規戰力同武器水平遠遠落後南韓既劣勢
俄羅斯係唔會咁輕易響歐洲戰場用核武，因為英法既核武絕大部分部署響潛艇上面
就算俄佬先發制人核打擊歐洲都唔能夠確保摧毀歐洲既核反擊能力

維尼家族仲要經香港匯錢同埋係香港買咗好多樓㗎

認同 而家美國駐紮左軍力係波蘭 東歐國家一唔小心就會俾俄佬呑左滅國 應該戰意會高好多
相反西歐過左冷戰之後就無心發展軍事 淨係靠北約d美軍 俄軍打到黎歐盟守到都會重傷

所以美軍保護

五毛又話打起上黎，美國唔會幫台灣既？

之前緬甸軍隊 入中國邊境殺人
中共都唔敢打緬甸

所以中共出兵打台灣, 根本是FF
既然是FF, 就索性假設埋中共打埋香港, 反正都係FF啦

香港點會無戰略地位啊，全個中國南部最發達既城市所有海路進岀都需要經過香港，佔領到香港就可以瞬間切斷左中國一半以上既經濟收入同資源，就算香港變廢墟，只要美軍做軍事setup，基本上已經控制晒整個南海，到時南海，東海都封死左中國整個海路。加上香港山多平地少，而接鄰既山頭又望晒成個香港以北既地方。到時中共投降都只係時間問題。

香港既價值唔單止係經濟，佢重要係珠三角既咽喉之地，無戰略價值，英國當年就唔會要大清割讓。而且美國都唔會係香港比中共強姦之前留底咁多底牌。共產黨亦都唔會係東亞開始有影響力既時間強硬咁搶左香港搶左香港之後就唔會保留左咁多軍營唔拆，仲不斷係香港洗血，起埋啲對我地香港人用處唔大既基建。

正解

共軍唔落香港 而美軍又唔打香港嘅話
到時打起嚟 班中國人一撚定衝晒落嚟香港
一係當做跳板去第二度 一係就落嚟霸住搶撚晒香港啲嘢